香港係需要鄭氏後人做特首

起碼行出黎講野係有說服力, 唔駛下下驚呢樣果樣

特朗普告鄭家純羅康瑞

美國地產大亨特朗普（ Donald Trump）入稟美國法院，控告由新世界發展（017）董事總經理鄭家純、瑞安建業（985）主席羅康瑞及遠東發展（035）合組的財團，指該財團賤賣他持有30%權益的美國曼克頓上城區物業（包括 Trump Place等）。

鄭家純（圖）

羅康瑞（圖）

邱德根（圖）
【本報訊】特朗普與鄭家純牽頭的財團，分別持有新澤西赫遜河畔曼克頓上城區項目30%及70%權益。上月鄭家純為首的財團與全球最大私人投資基金凱雷集團（ Carlyle）及 Extell Development Company簽訂買賣協議，以17.6億美元（137.28億港元）將項目售出。特朗普按股權比例，套現約5億美元（39億港元）。

特朗普索償5億美元
根據股東之一的遠展6月20日的公布，有關交易於8月17日前後完成。
不過，《紐約時報》昨日報道，特朗普聲稱，香港財團在達成交易前並沒有知會他，更重要是，曾有投資者提出以30億美元（234億港元）收購該物業，另香港財團本可以公開競投或協約方式將有關物業出售，賺取更高利潤，故興訟追討最少5億美元差價及其他損失。
入稟狀引用特朗普提供的信件指出，一家洛杉磯物業投資公司 Colony Capital及紐約發展商 Richard LeFrak曾分別出價29億美元及30億美元，收購該物業，即高於上述成交價近七成。新世界發展發言人回應本報查詢時表示，該物業是鄭家純私人投資，鄭氏不作評論。買家 Extell總裁 Gary Barnett對有關訴訟感驚奇。他表示，該公司與物業持有人訂立合法協議，希望有關訴訟不會妨礙該協議。

指有公司出價高七成
特朗普由於主持電視節目《飛黃騰達》廣為人熟悉，他在94年陷於破產邊緣，獲香港多名富豪注資上述曼克頓上城區項目。當時鄭家純為首的財團以 Polylinks名義，斥資9000萬美元，向銀行買入本金達2.5億美元的債權，並為特朗普支付600萬美元稅款。
曾有報道稱，鄭家純原持有該財團35%，其後向其他富豪增持至60%，羅康瑞及遠展則合持10%，特朗普持30%。